曉明背BABY密會港法律才俊

【本報訊】全國人大常委譚耀宗連日鼓吹要求「結束一黨專政」就不能參選，正在北京訪問的民主思路召集人湯家驊，昨與港澳辦主任張曉明會面後稱，雖然他不覺得有任何理由要在港參選人士擁護共產黨，但提醒有意從政者須考慮一國兩制下，有意圖推翻國家管治制度引申的憲制問題，據報張曉明在會面中澄清，譚的說法非官方立場。

身兼行政會議成員的湯家驊與民主思路訪京團，昨與張曉明及港澳辦副主任馮巍會面，此前湯更與張單獨會面。湯家驊在訪京團會面後稱，會上反映了《基本法》23條立法、內地修憲、香港司法獨立等問題。

據報，張曉明在會面上曾澄清，譚耀宗指要求「結束一黨專政」就不能參選的說法，並非官方立場。湯家驊表示不能引述張的說法，但他認為「喺現時法律嘅規範之下，我唔覺得有任何嘅理由，點解香港參選嘅人要擁護共產黨」。

見民主思路訪京團
然而湯亦補充說，「喺一國兩制之下去參選，但係不單只不尊重國家管治嘅制度，甚至係意圖推翻呢個國家嘅管治制度嘅話，咁會出現一個我覺得好大嘅憲制上嘅問題」，強調「有意從政嘅人都應該仔細考慮」。

至於23條立法的問題，湯表示他有提及以分階段形式立法的建議，但未有透露對方是否接受其意見，湯亦表示感覺不到對方在23條立法有既定時間表。港澳辦在會面後發新聞稿，指張曉明對民主思路成立以來取得良好進展表示祝賀，對他們擁護一國兩制和《基本法》的基本政治立場，以及重大問題上理性務實取態表示讚賞。

民主黨林卓廷認為，要求「結束一黨專政」根本從來都不應該影響到參選資格，因為香港法例早就列明參選資格，故此譚耀宗擔任全國人大常委後，「以為自己可以隨意扭曲法律制度」，充滿了恐嚇意味。林續指，雖然現時有指張曉明已澄清譚的說法非官方立場，但亦顯示北京意圖逐步收窄港人自由和基本人權，他亦提醒北京指，再縱容譚發表有關言論，可能會刺激更多人參與六四燭光集會。

那天 曉明那無邪的臉
與湯渣 在雪廠街相見

吾系甘skr 下話

我屌，仲以為係黃堯明

背BABY

BABY呢?

間接坐實左某鄰近地區真係一黨獨裁

話明背BABY點會有佢出現